列顯倫：判緊急法違憲如剝老虎牙

【Now新聞台】終審法院前常任法官列顯倫認為，高等法院裁定緊急法和禁蒙面法違憲，令行政機關無法即時應對緊急狀況，就如剝了老虎的牙，而香港法律的最終解釋權在人大常委會。

高等法院早前裁定緊急法和禁蒙面法違憲，指緊急法容許行政長官會同行政會議繞過立法會，違反基本法內九項條文。

終審法院前常任法官列顯倫閱讀辭詞後感到「出奇」，指每個地區都有法例賦予行政機關權力，在公共安全受危害時緊急立法，法庭對基本法應該更敏感。

人大法工委早前表示，香港法律是否符合基本法，只能由全國人大常委會判斷和決定。列顯倫認為，香港法律最終解釋一直都在北京，而不是終審法院，認為北京對港政策沒有改變。

他又指衝突仍然持續，目前並非成立獨立調查委員會的合適時間，而特赦亦不符法治精神。

列顯倫：判緊急法違憲如剝老虎牙

應該比咩反應

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

笑撚死人咩
不如取消香港所有法院啦

制裁名單+1

一個退休法官可唔可以咁樣comment？

退休法官就收下口啦
you have no future so shut up!

唔係淨係判蒙面法違憲咋咩?
連緊急法都判左違憲?

紙老虎牙？

廢老仲未死返去澳洲咩？

無錢洗要收人民幣？

唔洗比反應 一條奶共老人 過多幾年都釘蓋

列顯倫係明顯偏向政府嘅

以危害公安為由推緊急法違憲
緊急情況今次無評論

冇問題，直接轉一國一制，取消港元美金聯繫匯率，以後冇香港特別行政區，只有廣東省香港市咪得囉

【抗爭者區議會免責宣示】

最尾果段同政府口吻一樣

人大常委咪有權緊急立法囉

當年就係多得依d鬼佬仆街賣港 香港先會搞到今日咁

澳洲無反恐部門咩，比呢啲廢老移民過去仲奶共

香港土生土長嘅混血兒黍
唔好下下都話係鬼佬

佢唔想
咁佢冇得領功

上次CCTVB都頂佢唔順，篤佢係澳洲人

張柏之
陳冠A都係

癌屍思維：收咗錢啦。

死老嘢

成段野親共親到

重點唔係應唔應該判緊急法違憲, 而係有無權判

你估你仲係官呀?

大紫荊勳章， what do u expect

佢講得冇錯，應該係要有e類特權處理
但香港家下冇宣佈係緊急狀態嘛

法庭對基本法應該更敏感

真
終審法院退休法官，可以咁樣俾壓力法庭架咩
仲要係判完之後話「法庭對基本法應該更敏感」

驚入唔到制裁名單，衝上尾班車咁樣

開到英國戰線一定要加佢個名

認同
香港政府真係老虎黎
我地期待武松為民除害

tweet畀rubio先
咁撚想畀美國制裁
就如你條冚家產所願

我有聽佢講呀
佢話外國都有類似法例

屌你老尾啦

人地果d叫 緊急狀態呀

英女皇係君主添 人地又會唔會有權用盡？
有啲野你係有權 但唔代表你做得丫嘛

但只老虎本身無牙

白皮紅心

鋪路釋法
應該仲可以拖多一陣
最後強行釋法

列顯倫講野太有立場，我都出奇佢竟然係退休終審法官

政府應該係公僕呀屌你，市民要隻老虎兇住自己托柒呀。仲有香港個行政機關並非民選，你仲贊成比無限權力佢地？咪搞到宜家市民嘅憤怒越燒越烈囉。禁蒙面法推咗之後示威風潮有冇減過？你知我知緊急法無助解決問題

而家擺明就係要打走奶共既人
直到佢地投降為止
我地反抗冇命又冇退路
佢地覺得自己有退路就唔會咁博命
消滅奶共人口先有前路

CCTV好似執到寶咁 播完又播

又係呢隻奶共鬼

咩呀
明明佢就講到明係北京哂控制香港
搞到香港政府想呃人話自治都唔得
高級黑嚟

咁即係行政大於所有野啦
一早咁講咪得 唔洗煩啦
我只係知香港終院係最撚大 然後大撚過終院既就係基本法18條

佢幾時死？

咁咪釋法囉，我等你

呢個時候釋法只會更多人上街
一國一制

點解要放隻老虎喺度？

係囉
評論嗰條友老屈定弱智？

WHO

蒙面法作用好低
根本係交功課式立法
腐敗政府既行為

咪撚係
無鳩啦啦做咩創造一隻有牙老虎？

收咗中共幾錢？

李國能 完

作為前法官批評法官判決
影響司法獨立 法治已死都仲要鞭屍
知規矩照違規矩
香港曾經有呢終審法官係恥辱
難怪香港斷送咗係呢人手上

清朝人心態

原來行政機關要係老虎咬自己春袋?
唔係公僕黎架?

佢老表係羅德承，而羅德承出名資深奶共人物 (年紀有返咁上下手足應該知)。

李國能有直接評論case?

蒙面法 google吧

港共御用外籍高級法律打手

Google 完，李國能係批評法工委，列顯倫係直接評論判決

暴政猛於虎
無牙都咬死市民

一個列顯倫,一個江樂士

間接支持法院判決 咁算唔算係評論case

冇支持
他只係話法工委講得唔岩，法庭有權力判決違憲與否

殖民主思維